【舊聞】林鄭月娥：全靠新移民撐起香港經濟

政務司長林鄭月娥表示，香港回歸以來有83萬新移民來港，當中98%是港人內地配偶或子女，因此單程證政策是家庭團聚政策，有存在必要。

林鄭月娥說，2013年單程證來港人士年齡中位數是33歲，低於全港年齡中位數，當中近九成15歲以上單程證人士有中學或以上學歷，是本港寶貴人力資源，因為在本港勞動力不足下，引入新移民將帶來新動力。

有記者問到部分港人擔心香港「內地化」，施政報告卻提出香港內地融合措施，政府如何處理港人的憂慮，林鄭表示，她相信香港人是理智的，他們會明白香港需要新移民這人口增長的來源，新移民可增加各方面的勞動力，同時部分企業家可開創就業機會，對於香港青年人也是重大契機。

靠你老母

關先生指計劃要求申請人填寫大量文件，對長者而言有一定困難。(李華輝攝)

伍先生指特地提早1小時排隊，冀能盡早取得津貼。(林敏思攝)

dllm

呢班含家產食屎啦

綜援出糧->消費->收稅
內循環

新殖民

最好兩個一齊打撚死佢 垃圾生物

即係黎香港做爛市

林鄭條傻閪知唔知自己份糧係出自邊個身上?

本來500萬人口 人人有屋住 真係全城小康都得

中銀排隊群組, 鬥快去見毛主席

早1粒鐘排隊，但睇撚咗成個星期都唔識填

同一班廢老

星加坡引鳩d 30歲以下專才去 香港專引入60+內陸窮老

憑自己本事搶返黎嘅

75歲或以上的高額長者生活津貼受惠人可獲得豁免公營醫療服務的標準醫療費用。當他們到公立醫院及診所登記求診時，只須向醫院及診所職員表示他們是高額長者生活津貼受惠人及出示申請津貼時所使用的身份證明文件（例如香港身份證或豁免登記證明書等），醫院及診所職員會透過「聯機查詢系統」確認受惠人的資格，安排豁免醫療費用。豁免費用範圍包括公立醫院的住院服務、急症室服務、專科門診、普通科門診、日間醫院、社康服務，以及注射及敷藥服務，並包括於診治期間獲處方的標準藥物費用。

如受惠人未能出示有效的身份證明文件，醫院及診所職員可能無法確認其資格而要求受惠人自行繳付醫療服務費用，社署不會發還有關醫療費用。因此，受惠人在有需要使用公立醫院或診所服務時，應帶同有關身份證明文件以便向有關職員出示。

相反瑞士為移民政策進行公投

靠佢老母死得囉

係呀
新移民負責做無人做既工
但算唔算撐起經濟

有個話做清潔無工開 依個時勢唔係先最需要咩

男廢老多D wo

無佢地，點會有人交租

呢句說說話都講得出, 佢真係個心唔知放係邊...

派錢啦你老母派夠十萬俾佢地啦人家撐起香港經濟

撐得起經濟咁姐係有錢啦 點解仲要派錢

林鄭稱收單程證審批權發言「踩紅線」 新民主同盟：錯誤理解基本法條文

BB都叻過佢

屌你老母臭西林鄭

幾百億幾百億射比佢地

有記者問到部分港人擔心香港「內地化」，施政報告卻提出香港內地融合措施，政府如何處理港人的憂慮，林鄭表示，她相信香港人是理弱智的，他們會明白香港需要新移民這人口增長的來源，新移民可增加各方面的勞動力，同時部分企業家可開創就業機會，對於香港青年人也是重大契機。

//林鄭月娥說，2013年單程證來港人士年齡中位數是33歲，低於全港年齡中位數，當中近九成15歲以上單程證人士有中學或以上學歷，是本港寶貴人力資源，因為在本港勞動力不足下，引入新移民將帶來新動力。//

2020仲要引用2013年數據

所以單程證冇一個係無辜
我會繼續歧視佢地

屌你老母林鄭

人口老化專材

聲明又反駁林鄭稱歐美人士申請來港的程序較快的言論，指非中國籍的家庭團聚須面對更嚴格的資產審查、有穩定居所等審批；惟單程證申請人則無須符合以上條件也可申請到港。

連登：全靠香港新移民撐起英國經濟及提供勞動力

連登仔成日叫人無錢唔好生
大陸又係咁推人過黎

同個西瓜佬2兄弟？

低端人口

如果冇曬150新移民
香港實美好好多

屌你老母呢堆垃圾新移民
蝗蟲湧港有D仲生埋成堆蟲卵

躝返大陸囉咁委屈

釣佢老母

明明15歲，嚟咗香港一夜白髮，佢地捱得苦好苦

有無搞錯

咪係囉，大灣區係佢嘅“烏托邦”

係
屌佢老母
真係還我香港

好想生活係呢個平行時空

我屌你老母啦
大陸閪黎香港5年洗撚左40億度係綜援呀
未撚計啲低端人口霸公屋
正臭閪，落黎生兩件香港人幫手養
仲要嫌三嫌四

啱啦，遲啲就係靠新移民架啦
真香港人全部移哂民

推高失業率添
即係合法黑工
全世界冇地方會被人咁樣殖民

不過全港廿萬雙非呢樣嘢仲癲

隔住個口罩都知佢講咩

無人做因為人工低
停止再講呢句垃圾

當中近九成15歲以上單程證人士有中學或以上學歷

屌你老母 香港人就係比錢去養呢班寄生蟲 政府同新移民都係垃圾寄生蟲

依家應該700幾萬人，
回歸以來80幾萬新移民，咁仲有百幾萬人係點計？

失業率創6.2%新高
仲要俾班年齡中位數34歲阿叔阿嬸做爛市
本地香港人就要失業
捱低人工
捱ot

我屌你老母啦

地盤呢

明顯人工太低
你唔係覺得高呀嘛

蝗蟲

DLLM

難聽過粗口, 屌你老母

新加坡用外勞一樣搞掂，仲唔使比福利

呢班垃圾死撚咗佢啦
屌你老母

一個生三個好出奇？

成班垃圾廢老

武肺真係垃圾 殺咁少人

唔殺返98%地球人口 點解決問題？

一撚定啦，
佢地撐起香港經濟記撚住叫佢地交稅
我地班原生香港市民只會拖垮經濟架，咪撚同我地收稅呀
叫佢地交稅養你地班廢官啦

好啊
裸辭咗，準備靠腥移民交稅養我

你有咩問題

諗起果個80歲廢老
係香港住咗四年
76歲專材
比唔到反應

想知林鄭咁講有咩理據

依家2020 10月啦，你唔係依家先發現下話

亦因為做爛市呢個思想
搞到其他人生活過得咁辛苦囉

佢地咁撚勁駛咩派錢俾佢地呀dklm

唔到派錢果日都唔見呢班人葡頭

社會垃圾

人地(偽)基層， 咁錫身點會打

餓狗搶屎

就係呢班老弱殘兵支那蝗蟲蠶食晒原本屬於香港年輕人嘅資源，香港年輕人本來人人有屋住唔洗捱高樓價，窮盡一生返工咁辛苦就係養呢班懶人

2013年單程證來港人士年齡中位數是33歲

33歲大陸女人, 加個2歲B 同64歲婆婆, 中位數是33歲, 但無一個係勞動人口

香港人又唔會集體罷交稅。驚閪咩

Dllm

新加坡用外勞
但外勞講明冇PR，唔同香港個垃圾政策